大和民族はかつて世界最高の民族でした

日本を再び素晴らしいものに

大和魂（やまとだましい）は、外国と比して日本流であると考えられる精神や知恵・才覚などを指す用語・概念。大和心。和魂。儒教や仏教などが入ってくる以前からの、日本人の本来的なものの考え方や見方を支えている精神である[1]。儒学や老荘思想に基づく「漢才（からざえ）」に対比して使われ、江戸後期からは日本民族特有の「正直で自由な心」の意味にもなった[1]。

近世までの日本では主に「大和魂」とは以下のような事柄を意味しており、例えば千葉工業大学の歴史の講義でも「大和魂」については以下のような事柄について教えられている。

世事に対応し、社会のなかでものごとを円滑に進めてゆくための常識や世間的な能力。
特に各種の専門的な学問・教養・技術などを社会のなかで実際に役立ててゆくための才能や手腕。
中国などの外国文化や文明を享受するうえで、それと対になるべき（日本人の）常識的・日本的な対応能力。やまとごころ。
知的な論理や倫理ではなく、感情的な情緒や人情によってものごとを把握し、共感する能力・感受性。もののあはれ。
以上の根底となるべき、優れた人物のそなえる霊的能力。
日本民族固有（のものと考えられていた）勇敢で、潔く、特に主君・天皇に対して忠義な気性・精神性・心ばえ。（近世国学以来の新解釈）

いいね

うん、でした。

安倍再瀨共就玩撚猿

past tense

問題ない兒！問題ない兒！